\documentclass[a5paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\input{packages}
\usepackage{fourier}
\usepackage{interro}
\usepackage{codesnippet}

\geometry{top=0.8cm, bottom=0.8cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength{\columnsep}{1cm}

\def\etablogo{logo}
\classe{2\up{de}\ GT 2}
\def\nbcopy{26}
\date{27/09/2023}

\title{Interrogation écrite n\up{$\circ$}2\\Proportions,\\ expressions algébriques}
\newcommand\enumanswers{\setlength{\itemsep}{1cm}}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{DefineCodeSnippet}{interrocontents}
\header




\begin{exercice}2
    Sur un pot de confiture aux fruits rouges, on lit: \emph{Teneur en fruits: 60\%}, puis on apprend que 30\% des fruits utilisés sont des fraises.

    Déterminer la proportion de fraises dans cette confiture.
\end{exercice}
\vspace{1.2cm}


\begin{exercice}5
Lors d'un congrès international, 76 personnes parlent anglais, ce qui correspond à 80\% des participants.
\begin{enumerate}\enumanswers
    \item Montrer que le congrès comprend 95 participants.
    \item Combien y avait-il de femmes à ce congrès, sachant qu'elles représentaient 60\% des personnes?
    \item On sait finalement que 49 femmes parlent anglais.
    \begin{enumerate}\enumanswers
        \item Combien d'hommes parlent anglais à ce congrès?
        \item La proportion d'anglophones est-elle plus importante chez les femmes ou chez les hommes? Justifier.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\vspace{1.5cm}
\end{exercice}

\begin{exercice}3
   Développer chacune des expressions suivantes.
   \begin{align*}
       A = 9x(6 - 2x) && B = -3x(2 + 5x) - 4(1 - 2x)&& C = (4x - 1)(3x + 5) - (x - 7)
   \end{align*}
\end{exercice}
\end{DefineCodeSnippet}

\foreach \i in {1,...,\nbcopy} {\ExecuteCodeSnippet{interrocontents}\newpage}
\end{document}
\begin{exercice}5
    Le gérant d'un restaurant fait le point sur la clientèle venue un jour donné. Il a remarqué que 80\% des clients sont venus à plusieurs.
    \begin{enumerate}
        \item Lorsqu'ils viennent à plusieurs, 80\% choisissent le plat du jour. Déterminer la proportion de clients venus en groupe et ayant choisi le plat du jour.
        \item Le gérant a noté que 76\% des clients sont venus en groupe et ont pris un dessert.
    \end{enumerate}


      Un sondage a été réalisé parmi les clients d'un supermarché. Il en ressort que:
  \begin{itemize}
      \item 80\% des clients sont satisfaits du supermarché;
      \item parmi les clients satisfaits, 85\% trouvent le temps d'attente aux caisses correct;
      \item parmi les clients 
  \end{itemize}
\end{exercice}